【我在市中心高呼需要你】低調置業討論區（254）

忠告: 賭定唔賭? 夠膽找數先好賭!

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲等多佢一年好冇?

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

最新2019/1/11公佈,，中原城市領先指數171.92，按周暴跌1.47%

留名等樓爆

個 post 名

留返個名先

回上個post 巴打：

供樓利息可以扣稅

我覺得你未有急切需要可以睇定d，出去睇下樓揀下當行街，回下價，可能有機會扑到儍瓜

睇過唔買，都可以認識下睇樓流程，識分下個盤好定唔好

話唔定買左，都可以“借”朋友住住先

我都係咁 呢家開始睇定樓 等d agent 投放左相當既時間 之後先慢慢簡荀盤

邊個迫你一定要住足30年

咁埋買第層又有辣招，樓市升到可以返按買多層既機會我覺得唔大嘛

有錢O既話，再換海璇都得

低智打飛機大會正式開始

留名

翠林我上年都有睇過
成個隔局比較陰沉d
但內籠都算四正既
不過我會揀康德>翠林

有無巴打住荃灣海灣花園
想問下入面有無gym?

美聯物業九龍灣德福及淘大花園分行(3)高級營業經理黃家明表示，該行剛促成淘大花園買賣個案，新界區客戶承接2房戶換樓，成交價約562萬元。
上述成交單位為淘大花園C座中層04室，實用面積375方呎，屬2房間隔，望內街景觀，居住環境清靜，加上方便上班，吸引居於新界區客戶承接自住，成交價約562萬元，折合實用呎價約14,987元。

據了解，原業主於1996年5月斥資172萬元購得，是次轉手帳面獲利約390萬元，升值逾2.2倍。

最新2019/1/18公佈,，中原城市領先指數170.19，按周暴跌1%

業主受沈吧

大鑊，要叫淨河粉食，飲野都唔夠膽

返屋企食餅算啦

不過近排股同樓氣氛好似好左， 之後應該會平穩返，
純吹水， 錯左唔好鞭我，
我無賭切柒架。 。

近過年，成交應該慢慢減

呢排出田土廳既成交係早兩三星期既事，當時氣氛係差既，唔奇怪

CCL 係睇緊7-13 號既成交

方便囉 都ok 既 貴定平唔講啦

過完年開心返會有小陽春既
其實都係睇大市，美國個邊 d人都有少少驚始終
嬴國成日亂亮劍

原來係跟到咁近嫁咩

有無人有入dt38?
勁撚奇怪唔駛抽籤
唔知仲去唔去馬好

超十幾倍點解唔使抽籤？

極度懷疑係水份
聽完即怯

其實呢個價係咪平真係見仁見智，因為剩低嗰73伙先至係靚野，唔知加幾多先會推出嚟

有冇圖表派睇下CCL咩走勢

公海有

岩岩想睇A盤
之後上網搵左個aa 諗住星期6去睇下
隔左一陣佢係咁打黎
之後又問我租盤睇唔睇，
又問我想做幾多成按揭，
又話呢個盤做唔到8成按揭嫁，不如你簡返你自己既盤啦

痴撚線，睇都未撚睇係到說9我睇其他盤 痴撚線

我即刻屌9佢：咁你係咪唔想睇？我可以搵第2個agent 睇嫁 你出聲就ok

想高手睇下係咪築緊底 好驚呀

滯後姐
下星期一定升 放心啦

唔記得邊位淡淡係CCL圖表派 想佢幫手睇睇

誠哥都唱淡，唔好摸底啦，岩自己就去馬，亦都唔好信任何親戚朋友既意見，一陣後悔又怨人，自己買得起，又輸得起，咪入市

下次留太空卡電話

巴打你好似都要睇樓

應該都會，下次用返隔空電話睇樓下一個agent

我意思係你唔怕入左市會跌咪買，升咪當自己好彩
好過佢輸唔起，買左之後上黎問達唔達訂on99咁

之後呢家轉介左另一個agent 電話過黎，決定唔洗同佢買

頭一個係大行AA

好彩未簽睇樓紙

你岩 我都無答佢
佢可能覺得我玩野

岩 多謝巴打們

佢自己都唔想做我生意咁 自己轉介左個aa比我

係

公海多番買樓post
樓爆喎

唔夠錢喺戶口收380一個月費用，有冇加價唔知，幾年前職員同我講嘅

自膠

17年買左樓 用左6 7 萬裝修 上年租左出去 今年4月完約 要幾耐前通知租客唔想續？ 定係我繼續租出去，自己再租第二到好？ 因為自己個到番工唔太方便，兩個人又唔洗住咁大，雙租又可以套番2 3 千蚊出黎。求意見

想收返自己住？

預時間俾租客搵地方，當然早些少好啦，兩個月冇走雞。

平日準時交租？多唔多野煩你？

次次月頭1號交租，咁耐以黎都冇煩過我，一等一租客

咁唔急就續租啦， 好租客難求呀。

再搵租客又唔見一筆

當然想收返自己住另計

打漏左句想同女朋友搬出去

雙租計下數點，巴打話多二三千錢洗

不過自己屋就可以落d 心期執好佢，裝置下都好

裝飾

細行aa

[member］ [/member]

有無巴打知屯門兆安苑有冇咩大問題

前排好似見到拉晒大橫額咁唔知做咩

通常跟酒席送的

我都係，岩岩要左。雖然唔知有咩好處。

6球真係生死線 升穿6球既盤真係睇屋苑質素

聽講市建局隔離收地萬五蚊呎，呢個盤即買即賺

有d誇張 貴得 個收地價 預佢起豪宅

因為係波台假膠囉

shs本身係point嘅basic嘅1/140
睇你本身咩grade啦
好似我依d濕鳩低grade例如allowances 未到10%嘅
當夠110%啦
咁錢就大約係1.1*140/156=98.7%
咁再多10%其實只係多本身少少
如果係你果d grade講緊point44 allowance大約有20+%唔駛講shs當然蝕到仆街啦

shs基本上只有entry grade未到mid point玩先抵

156/(1.1*140)先岩

有朋友winter surge 做 1粒鐘都600蚊

一個鍾600嗰d如果唔係岩岩做嘅mo攞mid point都係蝕俾band多
你都未見識過開左shs無𡃁賣個consultant迫住攞ac人工賣做靚shs條數

真係未見過 點樣可以做得靚條數，如果要用ac 人工

條數係shs條數
開左又無人賣會俾院長/cluster屌

HA 真係好複雜呢d adm 野

咪又係要交稅

HA 狗做咩都要交稅
做private 渣車開支 租樓 都可以扣

鳩send架咋
釣魚email黎

肯定係既，但好想回佢

準備590萬

準備夠一億俾佢

洗唔洗人講先識呀

想玩哂樓契/rvd單？

交租20k, 2年 = -480k(租金支出)
供樓20k, 2年= -240k(利息支出)
又或者供樓20k, 2年 = -240k(利息支出) - 240k(還本金) + 240k (樓價資產) = -240k
點計到來回700k?

sorry, 真係唔識
點解你用租樓嘅支出去減供樓嘅資產淨值黎得出兩者嘅來回?

當你收入2萬易計d
租樓支出48萬,收入48萬,資產淨值=0
當你層樓100萬
供樓支出48萬,收入48萬,層樓值100萬,按揭負債76萬(供咗24萬本金), 資產淨值=24萬

資產淨值來回咪24萬,70萬點黎?真心唔識

來回呀老友
+同-個差距者
租樓就total loss 供樓重有本金係你自己

好似打牌咁 你叫胡但出充輸錢 條數會唔會明d

樓價跌10%又點計

LM

計乜柒？

你例條數出黎解釋下點來回70 萬
我淨係計到兩者支出來回相差24萬
資產來回相差24萬

傻既都識啦 咁香港5-6成人係真係買唔起但又要出黎做野咪只好租住先

我就假設你一開波有48萬
你原本租2年無哂48萬
依家買左2年樓 你都係無哂48萬 但你供左大概24萬落層樓
咁你實際係慳左24萬炸喎 傻閪
來回最多咪48萬 何來70萬呀

重未計買樓要比印花稅 管理 差餉 地租
600萬樓 跌10% 都60萬 印花稅又慳幾皮
夠你交2-3年租啦

自己比AA撚到暈 重以為係真理
學人擺上網Share
真係笑到仆街 學好D數學先啦

你個AA分分鐘小學未畢業 求其作條數出黎撚鳩你
你知D AA幾撚廢架啦

出黎住*

同埋都係個句啦
你地個d所謂真理 全部假設樓價只升不跌
當樓價跌既時候 你呢d所謂數 直頭計都唔撚洗計
醒啦好嗎？ 樓係高位跌撚左10幾%啦
重吹緊買樓日日賺？

我依家都好少蒲頭架啦 但你真係太撚on9

但佢條數 根本唔撚係咁計
重要佢前設係 樓只升不跌
個前設近半年已經fail

算啦 無人有水晶球拗升跌都係晒時間
做好自己 儲多d錢 好淡兩邊走 先係真正香港仔態度
如果ccl 18x既時候識放走手頭既劣質盤 又贏2球 所以好淡兩邊走先係真正既投資者

呢個道理 我梗係明啦
呢排我自己都睇緊樓啦
但我真係頂唔順d懶醒既人

我意思唔係來回一定70萬
係來回真係有條數者
有D人唔覺得租同買條數有分別嫁麻

你呢個比法應該係2個人先做到
A 做租樓
b 做買樓

兩者差距先會有70萬

我知來回有條數呀，只計到24萬，計唔到70萬，請教緊各位認同佢盤數嘅人，列一列條算式出黎

我個例子已經係一個租，一個買，分開兩個人
點計都計唔到70萬
租樓純支出48萬，儲蓄/資產= 0
供樓純支出係利息24萬，慳到嘅錢成為儲蓄/資產 = 24萬

大家純支出實際相差24萬
所以資產亦相差24萬

唔通供樓資產 24萬 - 租樓支出48萬 = 兩者相差72萬? 用一個人嘅資產去比較另一個人嘅支出?

叫佢個AA上黎解釋比你聽啦
佢講到個AA點醒左佢一樣野

我都睇唔明

最撚慘係佢比AA呃撚完
重要好似發現新大陸咁
打算上黎點醒大家 個到難撚頂呀
有腦既人 一睇d數字 就知錯鳩哂

到最後重講咩好似打麻雀咁 都on99
打麻雀一來一回 係講由食糊變出*沖*
根本同買樓租樓 係2樣野 唔同概念

佢講咁撚多野 都係想講買樓賺錢 租樓蝕錢姐
直接講咪得囉 又扮撚哂蟹 AA點醒

係，好易會錯呢d數
再複雜d 一定要用個表睇出黎
所以stat ／會計既作用就係睇盤數／遮盤數
用唔同既方法遮佢

咁又係
出盡辦法叫你買樓

Too long didn't read.
人人不同，住公屋大陸有樓嘅，同埋有幾層樓放租嘅，好難明白等唔到資助房屋被迫上私樓者嘅情況

同埋我好奇想問，其實淡淡係咪永遠唔會買樓？

好多財技
正 學到野

不過供樓利息扣稅上面有巴打計左

喂你唔好計樓價跌10% 啦,計返樓價不變

供樓：-50+24=-26萬

你知唔知咩叫 +24? +24係你"賺"24 萬呀
你供樓唔係+24 呀, 你供樓係-24 呀 (比利息呀),
淨返果24萬你當儲蓄放係銀行,但你唔係"賺"多24萬呀, 你係將手上現金存入銀行(還按掲),無賺無蝕呀

你要做到租樓vs供樓來回相差70萬
你條數要係
供樓:"賺"24 萬
租樓:蝕48萬
咁就來回72萬啦,但請問供樓如何賺24萬?

又黎連登數學神童

中左AA 口術

【新盤熾熱】CARMEL單日沽108伙 佔首輪可售單位逾9成
文章日期：2019年1月20日 20:58

永泰地產（0369）今日首輪推售屯門青山公路THE CARMEL共118伙分層戶，即日沽出108伙，佔可售單位逾9成，永泰地產執行董事兼銷售及市務總監鍾志霖表示，THE CARMEL今日發售118個分層單位，市場反應理想，成交單位售價由332萬至1076.7萬元，成交呎價由9488元至13408元，買家以用家為主，當中包括換樓客及年輕人士，買家中約80%來自荃灣、青山公路及屯門一帶，亦有約20%來自九龍及港島區。他續稱，連同日前售出的9幢洋房，THE CARMEL暫沽117伙。

市場消息指，THE CARMEL今日開售錄得兩組大手買家，分別斥資逾1300萬元購入3個一房單位，及斥資約800萬元購入2個一房單位。

話說今晚先同女皇傾完，佢又想整依樣整果樣，但無考慮間屋唔夠位比佢做咁多野

數學天才其實你明自己同個AA 錯乜未?

早排睇樓
有個aa提醒左我一樣野
租樓個問題唔只係租金，仲輸左本金

當你租20000蚊樓
兩年交左50萬租
儲到0萬

當都係供20000一個月
本息各一半
兩年交左24萬息
兩年儲左24萬

一來一回其實冇左差唔多70萬
你會唔會話供樓果個一來一回冇左24萬,因為租樓唔洗交息?
你比較佢地儲蓄個分別係24萬,比較支出個分別都係24萬
70萬來回真心供樓日日賺,條發達formula一定要分享比大家

AA仲話，換樓個印花稅係on9
但係比印花稅都一定抵過租樓
因為你唔會三年換一次樓，而係五年/十年
我話,你換樓條數仲 on9

當你5年換樓
你可以轉兩次按，食佢4%rebate=20萬(+)
60個月，一個月1萬本=60萬(+)
60萬係儲蓄,唔係賺錢
60個月,利息開支=60萬 (-)
印花稅兩次夾堆都係50萬(-)
合計：+20萬，未計樓市升值潛力
合計 : -90萬，未計樓市升值潛力,都唔計樓價下跌

5年租樓
2萬一個月=120萬(-)
儲蓄 = 0

上落係140萬
支出上落係30萬
儲蓄上落係60萬
你可以話供樓使少30萬 (本黎使少60萬,但條on9 換兩次樓洗咗50萬印花稅,轉按先賺返20萬, end up 使多咗30萬)
又可以話供樓儲多60萬
140萬上落又係另一條發達formula, 搵你AA詳談ok? 可否share 佢contact?

算啦 巴打
你想佢點答你 點答都錯

可能根本就無乜所謂AA點醒
只係佢自己作條數出黎 想誇大買樓賺好多錢姐
中心思想咪又係 買樓日日賺
點知作到離撚哂譜 又有哂前設
歪理當真理

日鳩日作野呃鳩人去買樓 呢D先最撚仆街

嗰個地方嘅一房單位有咩吸引力？

供樓利息去咗邊？

中原地產荃灣區高級資深區域營業董事謝秋儀表示，爵悅庭新近錄得東爵(A1座)中層H單位成交，單位實用面積384平方呎，建築面積510平方呎，一房間隔，剛以610萬元沽出，平均實用呎價15,885元，屬近兩個月的新高價，同類型單位近日最低成交價為約581萬元。

謝秋儀表示，原業主則於2016年以480萬元買入單位，持貨3年，帳面獲利130萬元，升值27%。

平

其實你條數計得啱
倫敦巴條數係錯
但你講完都無人理
點解會咁

因為計錯數成日都會有
唔係都唔會有呢個post提醒下人
計錯數講番正就ok
唔使又話人蠢，on9,比人撚呢d 說話囉。

連登啲人係咁無品

我成日上連登都有個問題
就係呢班廢淡定係波台班廢柴仆街d

計錯數啫
方向正確但AA吹大左。

都係果句，AA 不能盡信

其實條數仲可以咁講：頭兩年係計錯，相差係 30 萬（20 萬資產 + 10 萬按揭回贈）
但交租無盡期，交足 30 年間屋都唔係你既，業主仍然可以請走你
但供樓有限期，完成供款後間屋就完全屬於自己既

咁倫巴都貼咗張圖嘅

正想講

邊個說話難聽啲？

咁計就要計埋買樓其他買樓洗費同其他業主要比既費用。
重點係個AA 個數係吹大，引人買。

咁就佢撩人先

因為你班傻閪最鐘意圍爐囉
市又唔識睇 日日都話升升升
數又唔識計 來回70萬
特別係你呀 偽君子
垃圾
屌爆你班低置仔

市又唔識睇呢一句都幾好笑
呢度大把人睇淡
但係咪要好似你地咁自詡遲買平幾球先叫醒

下 有d咁既事
你當我第一日入黎？
又老作 救命🆘

自己見唔到當無呢回事
至少有幾個睇淡咗幾個月
洗唔洗幫你搵個眼科醫生

數都未找

我已經睇淡左好耐

【九龍超級豪宅】嘉里龍駒道豪宅命名為緹山 (17:30)

文章日期：2019年1月21日

近期新盤市況熾熱，再有市區超級豪宅有機會加入戰圈。

嘉里(0683)旗下筆架山龍駒道豪宅，市場消息指命名為緹山；資料顯示，緹山去年已獲批預售樓花同意書，項目設有45個單位，預計今年12月落成。嘉里曾表示，項月包括26伙分層單位，實用面積約1750至2600餘方呎（複式戶），而19幢洋房，其中14幢前排洋房實用面積約3000方呎，另5幢地勢更高的大型花園洋房，實用面積逾5000至7000方呎，市場估計個別「樓王」的呎價有機會高見10萬元，預料緹山最快於今季內推出。

上述地盤由嘉里於2015年2月斥資近23.4億元投得、每方呎樓面地價20,534元，為當時九龍地王。

又做樓市點睇
鞠穎怡

太古城2房戶1025萬元獲承接
私樓成交
16:41 2019/01/21

中原地產太古城匯豪峰資深分區營業經理王秀芬透露，太古城暫錄12宗買賣成交，分行促成成交單位為太古城天山閣低層G室，實用面積536平方呎，建築面積635平方呎，2房間隔，坐享內園景。業主以1025萬元將單位易手，折合平均實用呎價19123元。

王秀芬指，買家屬於外區客。原業主於2011年4月以616.8萬元買入單位，持貨8年，帳面獲利408.2萬元，單位升值66%。

其實我真係想問
淡淡係唔係永世唔會買樓
一世係到做憤青&廢老住公屋
定係等樓爆 又覺得自己份工會保得住
果時先開始儲錢買樓呢？
唔知淡淡家族係咪一個人都冇買到樓呢？
定插到咁上下3000蚊可以月租九龍站又係到周圍咬人，買樓正on9？

比人撚狗果位可唔可以出黎講下？

你係咪想講 撚狗個個呀？
你自己計錯數 就發惡屌鳩人？
你係肉鳩酸呀ma
咩AA點醒左你一樣野
但你條數錯架
你想講買樓日日賺咪直接講囉 唔係兜咁大個圈
真係好肉鳩酸呀 陰工

另外我其實係有樓住 唔洗交租既
我做邊行你又唔知 你點知經濟差我保唔住份工呢？
我月搵6皮 月洗5皮 你吹咩
呢d生活方式 你呢d樓奴係唔會享受到

你搵錢多過我先出黎撚化我啦

講完尾你咪又係痴住屋企住 痴住屋企食
我理得你個個月用哂成份糧黎叫雞刷存在感
係估唔到放舊骨頭係到就 係到搶住食姐

搵得果6皮野覺得自己好撚勁
咪笑大人個口啦
呢到大把人都搵得多過你

我真係搵得多過你
但冇你咁無能 搵六皮野仲要媽咪同你汁屋

係大撚把人搵得多過我
但個個唔撚係你囉
你咁既智商 數學都唔知有無E
AA講2句信到十足十 當真理
真係笑鳩死人
重學人點名 你真係蠢撚過架巴士
唔好撚做倫敦巴士啦
做荷蘭重巴士啦

我自己住架 傻閪
你無錢請鐘點？你要幫你老母執屋？
樓奴真係慘 請鐘點都無錢

正常啦
你咁既智商搵得多過我
手香港重有窮人？
放心啦 樓爆既話 低收入工種應該影響唔大
你實繼續有工返 可以供到樓既

再唔係既 過黎幫我執屋囉 比返$200 一個鐘你又點話

同你講，只係一想點醒你ja，on9仔
一開始就講中左你入面最唔想面對果樣野
所以你先咁大反應

玻璃心你就玻璃心啦
當一個人仲care自己搵幾多錢
仲要同人比較就應該反省下自己有幾咁pathetic啦

講中左我咩呀？請問又
又自我感覺良好？
我又唔洗交租 我唔會一來一回70萬架
我有地方住 又要學你地咁 買層樓供足30年呀？
人生有幾多個30年呀
你地自己鐘意做樓奴就做飽佢啦 唔好講咩AA點醒你
AA撚化你就有

原來你唔care自己搵幾錢
返工為興趣？咁你做義工啦 柒頭皮
你真係好撚多歪理 搵得唔夠我多 就話唔應該care自己搵幾錢

計錯數 柒左咪認囉
一係咪認根本無呢個AA 係你自己作條數出黎
不過作大左

中意買樓又唔得既
買樓就等如樓奴
仲要覺得人地一定要好辛苦咁供足30年

有時候都唔怪得出面有人屌班父幹母幹L
間屋唔係自己仲要大大聲屌人買樓
第時加租你幫我交埋我咪唔買囉
業主逼我走的話，你買起間屋繼續租比我咪唔買囉

做人學識將心比己
咁先叫大個仔架知唔知

只不過係有人幫佢啃左筆住屋開支，唔駛佢煩，就係度串串貢

隔離post都有人屌緊呢類父幹L

首次置業應該買邊區/大小

一開始笑佢計錯數
歪理當真理
佢要開波 我咪奉陪
你地要買樓咪買囉
咪撚日日GOGOGO
你地就真係害撚死人啦
我叫人唔好買樓住 就妖魔化我 笑柒我淡淡
依家邊撚個岩呀？
跌呀 屌你老味 睇撚到未呀？

你要開人波就繼續講返條數
無端端講自己搵幾千
又曬父幹母幹
咁講嘢叫做不知所謂

再者呢度都唔係所有人都Gogogo啦
你要鬧就對準人黎鬧
唔好學蝗蟲咁潑婦罵街

討論都係得呢個質素
個個月搵六皮都無用啦

佢問我野呀
問係咪個個淡淡都唔買樓
樓爆會保得住份工
答佢又唔撚岩呀？

保得住就講保得住
講6皮有咩用先
係咪搵得錢多講嘢有說服力d

閣下最叻就係靠老母
其他人唔知，你以為由最高位跌左果 10% 我會好在乎？
仲有，你找左數未呀？美息 12 月加 1/4 厘香港冇加喎，做乜唔切？

夠鐘沖涼訓教
唔傾啦 今日撚住咁多先
得閒再上黎撚下
不過呢排都好少上黎 你地都無乜還擊之力 悶
樓價又日日跌 反彈少少都唔得 無得睇你地打J 唔習慣
低置區幾時先可以好似以前咁腥？J估價 J地板 J俄文電視台 J水龍頭

【價跌量升】第一城三房590萬 近一年首跌穿600萬
文章日期：2019年1月21日 21:27 Share
圖1之1 - 沙田第一城
沙田第一城本月已錄22宗成交，遠超上月全月成交量，惟個別仍錄低價成交個案，世紀21奇豐物業區域經理周淑萍指，沙田第一城22座低層C室，實用484方呎，屬三房間隔，原以630萬元放售，最新減價至590萬元易手，為屋苑過去一年來首次有三房單位以低於600萬元售出，實呎則為12190元。原業主於1994年以210萬元購入，持貨380萬元，賺幅1.8倍。

呢條友都傻得幾交關

仲等緊佢貼張走廊相架

同和尚講聖經
有乜謂

我地繼續圍爐吧啦

一路走，一路。。。

班廢淡真係好撚無鳩聊 保升講左幾個月仲講緊 次次上黎都見到新post
究竟佢地既生活有幾撚on9先成日做呢d on9野

撚狗俠切左就唔係男人， 唔切又唔係男人，
究竟佢點樣做先可以做返男人？

仲嘈緊

人地好勁架，趕左老母返大灣區住，然後住左老母間屋就日日響度打飛機

咪幫人地考母教埋仔啦
人地老母都無眼睇佢囉

小朋友係咁
細個鬥測驗幾多分
大個左鬥做野人工

其實咪又係on9小朋友
生理大個左心理無長大，係可憐嘅

咁想打j咪自己打飽佢囉
不過你好似切左
條j數找左未

On9仔係咁

無所謂，日日都幫人教緊
唔差在教多個
不過呢個資質仲低過我教緊果d

有冇咁長情

複式咁仲點換 香港你都玩晒

話說老婆本來對永泰個沙盤有興趣
跟住又話長實係洪水橋黎緊又有個盤，我同佢話起碼萬四萬五蚊呎佢又唔信
有無人可以講啲例子說服佢唔好有太大期望

你不如問佢覺得會開幾錢

而自己又幾錢會買？

佢話果度咁吊腳，最多咪11000蚊呎，咁嘅呎價500呎左右OK喎
而家又嫌人地永泰會所弱雞又無GYM
你話女人係唔係一時一樣

想買the camel ?

有無急切住屋需要先？有嘅就無謂左等右等，何況未必抽得中

依家應該用P按定H按比較好

Yes, 云閃/boc pay

云閃啱我買多啲, 我買親都係3X

鋤價，預左全屋大爆，最後發覺裝修有任何能留用既都算係你執到

我買左 買之前問管理處有無人投訴過
同埋睇左間屋門口 有架bb 車 租家係一家三口
我成功令佢成家兩個月後搬走
租租必勝

收樓同放租前差唔多 係地板同牆身花左少少 用十幾萬執一執廳同廚房就入住

小心aa講既合理價係連租約，可以交吉就未必平到俾你

連租約按得5成，記得問清楚

又一居低層套三房戶980萬沽
私樓成交16:20 2019/01/22

中原豪宅STATELYHOME九龍豪宅分區聯席董事司徒嘉惠表示，分行最新促成一宗又一居交投，單位為17座低層F室，實用面積584平方呎，建築面積725平方呎，採三房套房間隔，享清靜內街景，買賣雙方議價後以980萬元成交，折合實用呎價16781元。

原業主於1993年9月以384.7萬元購入上址，持貨逾25年，現沽貨帳面獲利595.3萬元離場，單位升值逾1.5倍。又一居本月至今暫錄2宗成交，平均實用呎價18195元。

其實真係做孝子可以三房換四房
反正佢有兩球加埋三房嘅錢會夠俾夠大首期供四房
但柴灣好似得杏花村有四房

柴灣嘅三房基本上唔係新翠就係居屋

藍灣都有

藍灣半島小西灣算唔算柴灣

考慮埋佢老豆老母買落就應該唔會係藍灣同灣景園

杏花邨旁邊嗰個杏花園好似仲正

無晒淡友

真樓爆

點升

小西灣都係柴灣，不過就自成一角了

我覺得唔好理人講乜，大部分得個講字，跟本買唔起 到到都屌唔好

雞 全部都係雞

同埋長實樓 質素有目共睹

一齊

純裝修一問
想問下550實呎三房，
廳房剷底批灰油油，地板起晒換磚，磚分開計，加換全屋門，唔做傢私
廁所唔搞
廚房全爆再整
合理價錢範圍大概幾多到

恭喜晒

樓市有回暖迹象，各區二手樓交投彈升。美聯物業鍾家豪表示，向來屬上車天堂的荃灣荃景圍，近日睇樓量相當活躍，以過去周六及日為例，該行約有15組客「walk in」睇樓，過去三日共錄得最少6至7宗成交。隨着劈價貨被消化，樓價反彈。如荃灣中心成都樓高層C室，望樓景，實用面積377方呎，原叫價500萬元，剛以480萬元成交，呎價12,732元，較月初反彈15%。他續稱，蘇州樓中層F室，實用面積380方呎，同樣望樓景，只是1期和2期的分別，本月7日以419萬元售出，呎價11,026元。

鍾續稱，荃景圍另一宗成交為荃威花園R座高層2室，實用面積468方呎，成交價485萬元，呎價10,363元，較月初造價回升逾一成。

細價樓開始彈 連淡友大哥都話去左睇樓

好難cap到唔bam嘅

「煥然懿居」將於今日（23日）晚上7時截止申請

首置盤 last call

有空氣清新機有分解功能

gimmick野多

剛剛落左細訂 雞地人多多指教

利伸 住左元朗廿幾年

雞唔覺有好大影響 樓既質素就自己衡量

正呀，呢頭真心好住

而且個價回返，有d回到400下

【地皮開標】新地逾112億奪啟德地 成跑道區首幅百億地王
土地招標拍賣17:38 2019/01/23

九龍啟德第4C區3號地皮上周五截標，吸引6組財團入標，地政總署最終今日公布，由新地以約112.6億元奪得，為出價最高的投標者，每呎樓面地價約17,360元。

第4C區3號地盤佔地約11.8萬平方呎，最高可建樓面約64.9萬平方呎，市場估值約104億至130億元，平均每方呎樓面地價1.6萬至2萬元，住宅樓面不可多於62.5萬平方呎，另非工業樓面則不少於約2.36萬平方呎，需作階梯式發展。

其他入標的財團，包括合資的嘉華及信置、獨資入標的長實及嘉里建設

可以玩幾次了

新地投得跑道區首幅向海地皮 每呎樓面價近1.74萬
23 JANUARY 2019 AT 6:14 PM
- 即時新聞: 本地
啟德跑道區首幅向海的4C區3號地皮，由新地以112.6億元投得，每呎樓面地價近1.74萬元，符合市場預期，創區內地價和呎價第二高。 有測量師表示，中標價符合預期，預期對稍後區內相繼推出的地皮作價亦有支持。

覆嚟做乜喎? 呢喥係lihkg,傻鳩多到數唔晒，最神奇嘅post係話舊登用一個贏國open source frame work投共 CSS會偷到用戶資料

Open Source code喺晒度，通常正常論壇用code講嘢，如果揾得出後門人哋就尊重你，呢喥一堆人乜都唔識玩血統論，你同講都嘥氣喇

上嚟娛樂吓好喇

晏啲，食緊早餐

要揀圖，太爆既會被 bam

入佢中路唔係咁易，葉師傅

我覺得，有傢具到埗後，仲要除埋蟲，最少都開窗兩三日啦！

,由佢鳥

時間鬆動嘅吹返個零2個星期

而家轉按玩P按定H按好
H按一路供封頂位 仲多過P按少少

如果依家玩轉按就一定玩p按，但有無人計下點轉按先有賺，我想過keep住個按揭年期，食Bank + 星星cash rebate都維唔到數

利申：數學白痴

catalyst雖然參與反應最後reform
但其實會decay 通常有其他side reaction

是但撚啦
學完師好出去撈啦
是撚但但都收double人工

有朋友一路都有自住樓，車位係之後買， 最後連同自住物業一齊做按揭，車位都做到6成，仲要住宅按揭利息😍

我諗住用衣櫃間開，其實書房係用嚟開OT
諗住燈分返開兩邊開關應該無嘢掛

唔好 ， 打keyboard 有聲的

我都睇緊個車位150萬，借到5成 75萬首期🤘🏻

有咩慘撚得過搬左新屋樓上果d撚樣都係死傻系黎日dum夜dum仲要晾到d衫吊到落黎遮住晒個風景

而家個息比早兩年高左
P按大概高左0.1, H按高左0.2(如封頂）
你借同一份錢，做番28年
理論上係比多左少少息
但回贈條數應該cover 到好多年多左既息

【餐風飲露廿一年 低智業主快成仙】低調置業討論區（255）

無錯回贈條數cover到好多年息，但如果往後利息只有加無減，再轉唔到平息plan, 咁就只可以捱貴息，當然轉按令cash flow會大左，但要投資回報高於借貸息口2.375%先打到個和

唔知我有無諗錯，求指教

如果你套多左錢，本身套個筆錢唔會打爆個ML 戶口，咁你放入去都同無借過一樣。當然你有更好既地方運用呢筆錢，可以賺得多過息既，就拎筆錢去賺更好。

加按會讓每月供款多左，同小心投資失利。如果年尾買左股票就大鑊